LIHKG機械鍵盤/電容軸集中討論區#19N 新手入黎請先睇Q&A 頭post已更新

新手如有問題，請先睇Q&A

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 想平平地買隻黎打機，應該買咩？
以下資訊由 目空 巴打負責提供

冇燈
Cherry MX board 3.0 紅軸 $599
(我見香港代理張內部catelog就寫明港行599，亦真係有地方做緊，不過唔想有利益衝突所以你要自己搵下)

Ikbc c104 紅軸 大陸牌子，QC幾好 $ 530
淘寶就做緊339RMB，香港代理 漢科 有入貨 港行$530
(ref: 漢科官網)

有燈
ikbc F104 紅軸
香港代理好似冇接，可能要自己淘寶 淘寶 499RMB
除咗ikbc淘寶上其實都有唔少選擇
但講明先，淘寶就一定有風險，連登亦一貫有返淘寶之風氣

或者 ikbc C104 自行加燈 $530
我咁推薦ikbc係因為佢啲鍵盤底板上一定有預留燈位同電阻畀你自己加燈

Q： 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logitech TT CM Storm Corsair？
以下資訊由 目空 巴打負責提供
我唔反對特定嘅牌子，因為我Razer CM TT Corsaird全部都有
手感玄學唔討論，但最根本一個主打電競嘅keyboard一定食水深
電莖Keyboard喺唔會令你打機更勁，RGB亦非必須，但我重申，買咩keyboard係個人選擇

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦ge人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下ge有，打上去有段落感ge又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

Q： 簡單黎講香港買有咩比較好既現成品牌推介？
Cherry MX：
- Leopold
- Filco
- Ducky
Topre：
- Leopold
- RealForce
- HHKB

Q： 邊度試 / 買？
- 魔鬼SIR （Facebook：地獄道）
- LINKE

Q： 想入坑玩keyboard

Q： 有咩軸？
種類：
Cherry MX - 現時最為流行，軸體百花齊放。DIY kit大部份都係以呢個為重心。
Topre - 不少玩家視之為endgame material。手感、出聲非常優秀獨特，因此Cherry MX未能將之取代。
Alps - 由舊時Apple Mechanical Keyboard帶起風潮，不過自Cherry MX、Topre普及化後，無緣大眾市場。小眾市場之中，則大行其道，當中尤以Blue Alps特別受歡迎。

軸體：
主流： Cherry MX - 青紅茶黑
Cherry MX - 綠 / 白 （Clear） / 奶 （White） / Linear灰 / Tactile灰 / etc.
非 Cherry （兼容菊花）： Gateron / Zealios / Kailh Box** / Pro / Heavy Switches
合成軸：Cherious、Zanda、Holy Panda / Holy Gsus / Holy Yok Panda
老坑軸：Vintage black / blue / brown
Alps*（主流）：Blue、Green、Orange、Amber、White、Black
*想玩入門Alps軸可以去搵吓at101w、佢係Alps black黎，可以透過改軸試晒Alps三種軸嘅Feel
**Box軸容易玩壞keycap個菊花，請自行斟酌

現時較為受歡迎 / 大眾之軸：
Linear：Tealios、Gateron Yellow、C3 Tangerine、Retooled Black
Tactile：Holy Panda、Zealios v2、Topre、Box Royal
Clicky：Box Navy / Jade
Silent：Zilent（tactile）、Healios（linear）、Cherry MX Silent Red

現時被普遍認可之endgame軸：
Linear：Vintage Black（NIX、NOS）、Tealios
Tactile：Holy Panda、Zealios v2、Topre
Clicky：Blue Alps
Silent：Zilent（tactile）、Healios（linear）

Q： 機械軸有咩手感？
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，中間bump位，去到一定嘅力度先會觸底
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，唔同軸入面會有唔同嘅機關出”click”果下聲
比喻：
原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q： 有咩 size？
- Full Size 104 / 104+4

- 87 又叫 TKL / 80%

- 60% （cut咗F-key同右邊堆嘢）

- 40% （字母+modifier only）

- numpad / TKP

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流為：SA、Cherry、DSA、XDA、HiPro（Topre）
新興：KAT、XDA、NovelkeysPro

Keycap廠家
高檔廠：SP、GMK（兩者皆為業界頂尖）
其次廠：JTK、ePBT
經濟廠：TB搵rip offs

預售（團購 / GB）：
Massdrop
Geekhack
Novelkeys
Dixiemech
KBDfans
zFrontier（垃圾，有得避好避）
Kono Store
現貨：
Pimpmykeyboard（SA本家）
Novelkeys
Dixiemech
KBDfans
zFrontier（垃圾，有得避好避）
Kono Store
TaoBao（一般都無GMK現貨，好多都係rip off；但有正版ePBT）
絕版：
/mechmarket
Discord mechmarket
閑魚
zFrontier

Q： 想DIY / 自組？
最簡單你要識焊接，而且大部份自組都係貴過買現成，閒閒地都過千一隻。你要有一定心理準備買完未必啱砌，最好係呢到問下唔同巴打或者做多啲功課先好買。

詳情可參考以下帖文：
[多圖]我喺淘寶買咗零件返黎砌人生第一隻DIY機械鍵盤

#1 簡介
#22 零件介紹及購買
#118 組裝流程

Q： 買到隻好鍵盤但係打字勁慢？ 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習： 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快：

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

留名

支持

頭po張圖好正

假VEA 加大陸Board 雜燴

你又唔影個大雜燴俾我地用

原來上次鍵聚已經係17年
等多d人入坑先搞個？

我見有推介f104 請問f108如何？

成件事即刻高檔哂 (雖然唔係好中意用"成件事"黎講, 但係諗唔到第二個字)

快D搞, 我想撳下你地D DIY 鍵盤 同switch

我睇左2K FUN 官網
報平D

不如直屌呢隻啦, 成隻外星戰艦咁

D人話kbdfans 嘅stab好shit
真唔真

呢個我都未用過，因為我直接玩GMK / Zeal Stabs

有錢人的嘴臉

一步到位

我用screw stabs, bandage mod 上埋油唔覺話好shit
當然係無GMK同Zeal咁smooth啦

唔好意思記錯，其實ikbc F系列得87同108(108即傳統104+4粒多媒體key)
不過F108就有RGB同單色版

我正考慮緊呢隻 因為我想要full size嘅 感激巴打

巴打們 想問下,

呢套cap 用唔用到落 filco 87?

理論上得，我唔見有咩特殊配列

Thanks 巴打

唔好意思 新手岩岩入黎
上個post見到有推薦呢隻Leopold FC900R紅軸
點解無左既
諗住聽日去魔鬼蛇到試下

唔洗唔好意思
純粹將之歸類入一個brand name度
咁大家可以自行去睇返個brand既型號，揀個適合自己既配列咁解

哦…可能因為我呢啲學生哥對平嘅定義同其他人唔同啫
冇話leopold唔好，直係如果話平平地打機都要差唔多1000蚊我唔敢苟同啫
所以我就私自remove咗佢，希望巴打唔好介意
如果經濟條件許可當然係買返filco/leopold過啲

想問下MASSDROP嘅KEYCAP大概會DELAY幾耐先運

我印象中，一、兩日
最好就申請個US Proxy
佢寄本地極快，係國際先慢

咁我應該係運去國際了
因為我上次都係一兩日就ship左
但今次成今個月都未ship

有無人買Cruciformer?

有無人用過hot swap
對巴打黎講手感同焊有咩分別？

熱駁插按鍵手感一定無焊咁穩定，用耐左會令到插座鬆，會有彈軸問題。用五腳軸會比三腳軸好少少，但係換軸會難咗。
同時抽插方法唔好都有機會傷到/整爛軸。

如果用塊厚啲嘅plate呢

都係一樣，唔落會仲衰

仲諗住試hot swap無鋼添…

話說我黎緊要響Zeal度買野，洗唔洗幫你買埋？

幫我買埋
巴打你又買咩

佢好似日日都係到買野

都話佢本行係印銀紙

我都係咁諗

你住澳洲喎
stabs
tealios
3204

馬明色Panda Switch

屌馬明好撚慘

求馬明switch手感

咪同普通Yok Panda一樣

試左aliaz 又幾彈手幾過癮 準備入手 有無巴打有食評

不了，好scratchy

iKBC – C104同iKBC – KD104有咩分別?

想彈手其實其他軸換彈弓都做到

搵朋友幫手買左兩包限定色了，暫時無咩idea想砌咩

咦我覺得aliaz ok，outemu icev2先真 scratchy

撇除彈手，個段落感比較平均，唔會一按就一大步到底(d人話一按圓潤既觸底好正but我感覺一般)，而且觸底比較軟，個人黎講覺得幾舒服，幾個唔同重量可以砌分區壓力(隨你鐘意啦我想咁砌姐)

我懷疑緊我粒aliaz是咪真貨黎

買多幾粒試咯？淘寶唔貴

就咁睇spec好似冇分別，但係上淘寶睇完發現kd104應該淨係喺台/港現有賣

隻k70 rgb壞左 想換隻平平地

不了，都係留錢買holy panda好過

冇得保養咩，之前個fd K70壞咗免費upgrade咗一隻K70 mk2

身痕又想砌多隻😂😂😂😂⼀

我都好想砌hp 但好難買

zFrontiner 肯上dss scientific未呀

依家算易了，有得買料合

G持，呢啲野一不離二，二不離三

舊post人地問親就叫人上filco leopold, 再唔係就叫人玩topre， 問佢有冇平啲就話貪平不如唔好買 好友善

有得直接買？

而家可以合成了

點會難

加油
不過屋冇位 一部notebook就收左皮

買人地pre assembled果d囉
同以前比，依家個accessbility高咁多

認真，有得唔用zf就唔好用zf

次次都係賣哂先發現有pandas賣

halo clear有咩用?

過哂保了 之前都壞燈換過一次

用佢個stem先合到HP

佢地運送質素好差？
要睇下用其他網既話運費貴唔貴先，我仲諗住gmk wavez 都係佢度買

唔係halo true咩

有幾次GB佢都最後一刻唔成事，搞到d join左GB既人想補飛都補唔切，其他region已經cut曬單
Serika、Samurai就係其中既例子，你諗下呢兩套有幾受歡迎

CS永遠無影，你send信過去好似send左去黑洞咁，不了

最後，既然你想買GMK Wavez，我都有責任同你講下個GB runner，即係個creator有幾賤：
三宗罪

一、屌SA Leviathan
SA Leviathan響/mm公開IC thread果陣，呢個仆街入去屌個creator話個colorway同佢撞，佢唔應該開呢個IC / GB。強逼個creator postone / full stop呢個IC
二、Discord channel公然講N word
三、表裡不一
事件一：佢一開頭話盡可能平，希望唔monetize呢個project，所以同massdrop傾果陣，又多kit，個價都唔會太高；結果finalized果陣又突然轉風唔同massdrop合作，然後cut左勁多child kit，又拉高曬d價
事件二：佢/mm賣套Serika core賣300歐元，佢話賣呢個價係因為佢俾左重稅。
重稅？你一套keycap乜撚野海關收成千幾二千蚊稅？戇鳩鳩

兩個都得，個stem既設計一樣

其實老美/日本amazon都係一個入手keyboard 既好地方 realforce r1/hi pro個堆都重有得買 寄香港好多時都免運費 重平過你香港買

咁真係要諗清楚先

Btw serika隻配色我覺得好一般

呢樣就見仁見智，我非常喜歡

不過重點係大陸有人6、7000都有人收，真係癲

第一套有日文嘅GMK係Laser，但Laser難襯。Serika套Alpha有日文又易襯(另一套係GMK Metaverse)，套Mod仲要係好少有嘅黃色。套野當時Underrated 好緊要，又好似撞左其他GB期，係MD 賣左Base Kit 500套都無，最後咪抄到咁貴。
套Kit算係Zambumon 繼SA Chocolatier 後另一套Classic，佢下一套GMK Striker都值得留意。

如果想買ikbc嘅巴打可以睇定啲先
因為佢地黎緊會出多一隻用Cherry low profile嘅鍵盤

收納全部key set都玩左我兩個半鐘
但舒服曬，終於可以同d盒講bye bye

Low profile軸邊度有得試

經過深水埗去睇下有冇鋪頭擺CM SK630/ Corsair K70 MK2 Low Profile出黎囉

c3 tangerine有無咩特別

啱啱先落左單買左隻hhkb

想賣隻filco majestouch minila air青軸
買咗幾日
手感不合換咗紅軸
有單有盒2年保
放$700
tg :

留名。

d人話無，都係換左stem顏色既gateron switch

前幾日Cherry 66週年新出咗隻MX Board 3.0S
啱啱收到黎個簡單開箱先

其實收到果陣時我真係黑曬面
因為我見佢係完全冇包裝直接咁寄過黎
雖然我唔係完美主義但係盒殘到咁唔講我以為倉底貨

點知打開之後沒有乾坤

睇黎佢之後有諗住出RGB/背光版
不過我呢個就plain-vanilla，無光黑軸

入面冇乜特別，一隻keyboard一條USB Cable

Case係用陽極鋁做，側刻ABS Keycap

背後冇腳墊校唔到高度

個Keyboard好緊湊，F Row小鍵盤果啲之間都冇間隔

鍵線分離，但係條Cable係訂做，個插頭位好窄未必兼容其他Cable

呢個Keyboard就冇plate嘅
成個Keyboard幾乎係一體成型，我搵唔到任何螺絲位所以我拆唔到塊plate出黎睇下有冇預留燈位

總結

+ Cherry原廠Keyboard
+ 禁用，陽極鋁外殼
+ 價錢實惠，連運費600蚊港紙有找(特價到今日，之後應該會加價)
+ 靚，佈局緊湊再加收埋曬啲螺絲，睇落真係冇普通中階Keyboard呢個價位果種廉價感

- 冇燈
- 冇腳墊

無plate打字係咩feel我要試幾日先答到

新手入坑 茶軸有咩好推介
Budget 一千內

有冇巴絲有買keychron k2 有包膠

等相關有經驗人士睇post先答到你

呢個時候叫你買Filco先係連登標準答案

更正返頭Post嘅information先，今日上睇發現原來香港有iKBC F108嘅行貨，賣緊799左右

7u嘅keyboard係咪稀有品種黎
俾個魔鬼水到我想買zeal stab, 買佢個6.25u 7u捆綁包好似平d但諗深一層我邊有7u keyboard

hhkb layout就係7u

hhkb唔係6u咩

なに？！

如果真係咁，我都唔知咩keyboard layout係7U

WKL Layout 多數都係7U。
Topre HHKB Layout 係6U，MX HHKB Layout 係7U，Standard 60%係6.25U。

多謝大神解圍
好彩我都柒唔曬

鳩嗡俾人踢爆

天真，我都無錯呀

filco 除左魔鬼介有邊度旦市有得買,
我見佢標價好似貴過網上面一兩百蚊
想買個黑軸KB 番工用,
1200 hkd 樓下仲有冇咩推介(最好有燈)

2kfun都有filco買
linke唔知有冇

青軸87黎講係咪都仲係filco ninja好d?

gmk nines同gmk T0mb3ry點揀好

兩個都無join
原本有join eclipse，但諗諗下遲下又有個vovage，太多藍色
所以bailed out左

我之前係灣電果間new task買左兩隻filco，個老闆都幾好，有少少問題都幫我換

how much?

佢有報價，巴打可以上去睇下

佢仲有d粉紅色同迷彩

日本/美國amazon買左直寄香港

日森平香港成400 HKD
不過佢運費點計, 定係包埋?
同埋日版layout 除左個ENTER大D之外 , 功能上有冇分別?

無錯呀，琴日買HHKB差少少連埋隻Filco Majestouch Stingray 都買埋，搵Amzon JP做seller既product仲會退稅，不過款唔多，要小心買錯日版layout

你個價仲係未退稅，如果你直運香港，checkout果時會再平D，運費都會到時顯示，大概1000yen樓下

amazon jp 唔係幾乎隻隻都係日版LAYOUT>?
full size 有冇D係us layout?
佢寫free shipping 係淨係日本定送埋香港?

佢有分唔同既seller，根據我了解，amazon JP 出售既好多都係日版layout，除左矮軸果隻
其他seller果D有us layout，不過應該大多數唔運香港，你要買既就要搵集運，而且就唔會有退稅

我琴日先係amazon jp買左野，隻hhkb直運香港有退稅，運費500yen左右，另外我買左keycap就要用集運，不過我都係第一次用集運倉，我試完收到可以再話你知

咁用日版layout 都冇所謂啦, 又有得平D, 運費都唔算貴
雖然唔太中意大enter, 好在係倒L ( 正L 真係好樣衰)

HHKB 都係1500 hkd , 香港應該2000蚊都買唔到

啱呀，不過us layout得白無刻，所以先要另外買套有刻既keycap
但我就未用過日版layout，要其他巴打講下有咩分別

我買齊hhkb pro2加keycap同佢套原裝紅色shift/藍色esc都唔駛30000yen
我見amazon jp仲有filco原裝木手托買，平香港一半

想問吓咁多位巴打 如果想玩holy panda軸但又唔想自己砌keyboard嘅 有咩途徑可以買到

補充返 係想買隻現成嘅keyboard

無，要玩HP就係玩砌鍵盤
再講，你投資得咁多錢去玩HP，都唔搵返個好人家俾佢
一句諺語就好貼切形容：一朵鮮花插在牛糞上

搵人幫你組都可以既

笑十聲先，可能MD見holy panda咁賣得之後d ctrl alt有holy panda揀呢

唔想煩咪買個gmmk
不過個keyboard同軸係雙輔雙乘
垃圾keyboard嘅hp同靚keyboard嘅hp係兩回事

好似係

btw我啱啱發現左filco jp 官網可以收外國信用卡
(係我好奇試下，然後佢就收左我錢準備出貨，出事了)

肛暴 巴打都講得岩
你可以試下買個hotswap，咁可以就咁插落去玩，唔洗燒焊
但追求HP不外乎兩個大原因：
一、d聲好聽
二、smooth tactile bump
如果你揀hotswap keyboard個成品質素差，例如係low profile / case大而無謂 / plate material差等等，都會影響左HP既出聲
如果聲已經compromise左，得返個tactility，我會推薦你買KBD fans T1 / Zealios v2，佢地d聲麻麻，但個段落感都係獨步天下
初入門小試牛刀，想玩下高階野未嘗不可，不過到你玩完你感受到咩係好野之後，你就唔會想一片A5和牛煮得過熟，曬左佢

最近有無咩pc殼/kit推薦？

我覺得好既pc岩岩end左gb

有無圖圍觀下先？

都未有成品
我都等緊佢6月寄過黎俾我

無實物咁有無3d圖？

終於砌好人生第一個keyboard，第一次焊好有成功感因爲budget有限，所以都平平哋買嚟玩下。塊Mounting plate就好鬼鎅手，就用沙紙磨咗下，但裝Stabilises時都比佢鎅到流少少血
完成品

但個殼真係好鬼膠，啲黑色應該係噴上去，遲下睇睇有冇方法搞搞個case。而個logo係自己黐上去嘅

唉這個layout不是我的菜…

咁等Q3囉，poly singa Q3上線

歡迎入坑
希望以後見到多d唔同既board

有無d無門牙既layout？

我岩岩post果個有得揀無門牙
poly singa唔清楚

呢個屌唔屌得過?
對D靚kit完全0認識

singa算唔錯啦

我唔係好似巴打咁印銀紙所以要諗清楚買邊個kit

咁個kit叫咩？
Btw jamon會唔會有r2？

我買果個叫e6.5
黎緊果個咪叫Singa

Jamon岩岩先完，就算要搞R2，可能都年幾兩年後先有

我岩岩先/mm賣章家產咋陰公

賣完*

賣完咪有錢係手
咁咪係時候

今時今日, cherry嘅linear係咪已經完全俾gateron屌打?

講起linear，我終於買左novelkeys cream switch同geekmaker cream switch啦，之前問左兩次都無人答到我( ノД`)…
同場同zeal tealios v2做比較，novelkeys cream switch要lub，stock無想象中切牛油既感覺，geekmaker本身已經幫你lub左，我會覺得tealios v2個回彈好geekmaker少少，以stock黎講geekmaker順滑少少(因為lub過)，但lub完既tealios v2我覺得應該會比geekmaker好

之前秋月唔係答左你咩

好多Switch呀

之前上魔鬼sir到試過filco同Leopold茶軸
老實講手感分別不大
但leopold就1000落到樓

等緊再入Kbd T1

我覺得基本上係
gateron連stock既已經smooth過cherry red同black
更唔好講咩Tealios果d，stock state真係跑贏個馬鼻

不過retooled black真係奇怪，我自己未買過，所以都唔夠膽講
但有聽人講話lube完係smooth到同vin. black差唔多
亦有聽過你呢種案例，就係lube完都係好scratchy
遲下都研究下

巴打好似淨係收藏都唔build board既？
三塊TGR都係unbuild

係賣完填返d洗左出去既錢

我有砌board，不過最近比較少砌。TGR我唔止三隻，有隻Jane V1 Proto 係廠。
已經少左買Board，只會買LZ/Lynn/TGR/Duck/Keycult/Norbauer。其他嘅Made in China嘅Board唔值得買。

lube完係順左嘅 但唔知點先係expected result未試過vintage black
但總之唔夠tealios順

有無巴打研究過switch film應該點用

就咁上上去，可惜你唔係住香港
唔係我地真係每隔個星期可以聚下交流下
互相毒害下對方

好彩我唔喺香港
俾你咁毒法仲得了
switch film有無話俾邊隻switch好

俾會wobble既switch，例如gateron果d會多d呢個情況，就apply落去

入黎問問發生咩事
k70 rgb突然失控 不斷彈IE網頁 再加瘋狂禁唔知咩制*N
完全控制唔到個keyboard
插落另一部電腦相同情況
打定輸數去送修 我update個software (ICUE) ( 唔係keyboard內個driver , 真係window 個software)
之後就冇事
到底發生咩事

PCB short左
考慮到係Corsair，不意外

PCB去咗搵耶穌

但係update個software就冇事係咩原因

照理可能佢個update packet入邊有幫你flash埋個PCB，即係reset左個PCB一次，洗完腦咪唔再癲

Massdrop Holy Panda預售上架了，要買既朋友好衝啦啦啦啦啦啦

溫馨提示下：如果用Massdrop買野，不妨申請個US集運，佢寄本地係用Fedex，但寄國際屌你老母係用平郵之類既野

屌啊 我啱啱先買完halo true 依家分明玩鳩我姐

有無懶人包點申請US集運

我自己用shipito，就咁申請個acc，佢就俾你個專屬地址，你跟足佢個指示就ok

佢開得R2，我估佢遲下貨源充足就會好似Halo switch咁長賣架啦

睇黎要買腎了

個美國proxy運費貴過件貨

睇你要平定貴，同埋多唔多響美國買野囉
我自己都多買美國野，所以可以集埋運，攤分勻就ok
仲要快添

多謝另外幾位巴打熱心解答先
如果想搵人組嘅 邊到會有
事關自問手工麻麻
thx

搵人組手工費分分鐘都等如你半隻BOARD,
自己睇一兩條youtube 同埋買齊料就識啦

所以係咪買靚啲嘅料自己整嘅 點都好過gmmk
自己整好驚會busted

好的巴打我研究吓 再試吓自己整

咁又無咁貴，我睇出邊市價都無咁誇張

你呢個邏輯係一定岩
因為你買靚料，當你知gmmk係用咩component，你買既全部係佢上一個grade果d料，咁好難會唔好過佢

平心而論，代組費同你自己整個分別係
如果你以後諗住一board走天涯，咁你搵代組算啦
你買齊一套solder kit個價仲貴過你搵代組幫你組一次
但如果你諗住以後都砌幾塊輪流玩，咁就可以考慮下買solder kit自己黎

我諗法係砌一隻好啲嘅當endgame
我自己屋企又冇堆工具又冇經驗
寧願比貴少少都唔想整隻有缺憾嘅kb出嚟
btw 巴打有冇邊間代組推薦

巴打，endgame響DIY界，係唔存在架
如果你真係想砌個endgame，咁睇你想去到咩級數

軸你已經揀好，最top無誤
但請容我加句：如果你都揀得呢個軸，就不妨考慮上埋油，上油既軸才是好軸

套件，睇你揀咩喇真係
如果你budget唔算多，呢度起碼都要佔你成個budget既50%左右，你先justify到HP個「家」
平都有靚野，到時你睇岩咩套件，就掉上黎俾大家評一評，ok就可以去馬
衛星軸唔洗諗，GMK
定位板，你要靚聲，黃銅無懸念
PCB就睇你咩配列，如果你玩60，就zeal60；其他就睇套件本身果塊

代組其實唔會貴得去邊
我就唔方便講邊度代組好，等有做呢個service既人自己同你宣傳啦

如果你真係想了解多d，可以考慮加個tg慢慢傾
不過我出名成日毒人推人落火坑，你自己諗下先

thanks ching

GMK
Zeal

holy gsus同咪同holy pandas差唔多?

同一樣野黎
你個問題應該係Holy Gsus係唔係同OG HP一樣手感
呢方面我都答唔到你，因為我無原版HP響手，亦都無Holy Gsus
不過據好多玩家feedback，係同一樣野黎
NK都研究過，都話基本上係無咩分別，就算有，都係極微細既差別

隻board 個價同香港樓價升得一樣快，一開reddit 見人賣緊四千

見識少，呢塊何方神聖？

OTD 系列其中一隻Kustom，OTD 360C。
OTD 算係最早期嘅Kustom Keyboard，係韓國人係forum 搞嘅Group Buy。OTD 已經好耐再無新board，360C 算係新但都已經好多年前。最貴嘅OTD Board 去到過萬，最平都要幾千，以上全部講緊美金。

貴係貴在個歷史價值同罕有度？
就咁睇我唔識欣賞

貴在個design 同質素，基本上大部份Kustom TKL 都係用緊OTD 嘅design。質素上，所有OTD 都係made in korea，仲要QC 得好好。貴到咁都有人買係有原因。
係外國玩kustom，OTD 算係大部份人都想有一隻係collection，大陸都好多想收。

你可以去carousell搵下，之前見過有人落廣告
見到佢組啲野都唔錯咁

有無人知佢個Lined with 2 layers of shelf liner and burger mounted with thin washers係咩意思
要mod到咁先靚聲其實係咪姐係有D伏

就咁睇真係唔識欣賞
你話我膚淺都係咁話，我有10k usd寧願收個tgr jane v2 / keycult

唔可以咁講，純粹係對聲嘅追求有更進一步嘅欲望
道理等同你HP要上油，係咪代表HP就係伏一樣

shelf liner應該係指減震墊之類嘅嘢，攝喺case與pcb之間可以減少reverb，聲傳導都會集中啲

好奇佢點樣2 layers of shelf liner and burger mounted with thin washers
巴打有無頭緒

可能鬼掩眼見唔到…

大約知係點
不過喺街

OTD 係另一個level 嘅嘢，你問下TGR 個designer 後唔後悔賣左隻360C，無記錯佢自己都係用緊KMAC 2，又係另一隻經典TKL。

TGR 都係base on OTD。

話說pc有無全透明？見得多都半透明黎

但aesthetically講，tgr真係完勝
所以對我嚟講otd係歷史價值居高咁

全透明係點，亞克力膠嗰種？

類似啦

kbdfans見過有clear acrylic case

依家個wonderland係全透明
不過係alice layout，未必係你嗰味

有無link

嗯…rgb係全透明殼個diffuse好似無frosted咁好？

我重諗住買佢套kit砌

咁有無全透明pc物料既殼？

係

應該無，技術上好似未做到

原來如此，咁我可能考慮下kbd8x mkii了

頂次次groupbuy都係完之先知

個人覺得唔係真係靚

咁平買黎當keycap case都好

真係有米

新post留名，馬國明色外殼輕輕一推

琴日淘左個茶軸嘅鍵盤 幾靚

呢個鍵盤超正
個keycap靚到痴線有d想買個鍵盤淨係拎個keycap用

Me too，我鐘意綠色果款，不過聽講工藝係uv覆膜，好似無咁好
Btw藍色cap既話↓

Adk64 with skcm cream damped

冇apple貼紙

竟然有自己人join咗個gb
一直好想睇成品
份量如何

重量 唔太重 可以拎出街用

好想㩒

我冇乜時間lube 啲switch
有幾粒好stretchy
砌完都唔係好常用

等uek出 先攞啲orange 出嚟

varmilo ??

係，但係唔買櫻花軸我覺得比較可惜

我都會買呀其實唔錯啦呢個價錢有呢個質素

巴打返到未

嘩正呀喂，好想玩

kbdfans koala

搞meet up 啦

轉咗nos skcl yellow 啲聲仲正

可以呀，留個名先

黃銅定位板好定pc定位板好？

咩軸，線性？

今個復活節耶穌真係顯靈

未定，kbd8x mkii個option唔知揀咩好，個numpad得黃銅…想全pc都唔得

7月18先發貨，去官網買好過

同意！！

唔介意等係呢度平d嘅
你肯教我果個mod點整未

hp - brass
linear - aluminium

其實無關係，主要睇你自己想要乜效果。
Brass 密度比較高，打起上來比較實，Aluminum 打起上來比較彈。如果Plate比較厚身同密度高(Stainless Steel/Brass)，用Linear 比較好，但你想要比較Flex就要用比較薄同密度低(PC/Aluminum)。 Brass Plate 聲會比Aluminum Plate 靚。

仲有一個選擇係Carbon Fiber，CF又薄又硬，Tactile同Linear都可以，聲比較特別。

WOW

我都係講我自己嘅preference
多謝補充

咁多tkl board

好好好，又研究下先！！！

有HP係咪skip得t1同koala

唔同級數，無得咁比

我訂左青軸，佢話個倉搞錯青同茶軸，我要退俾佢再換

我有T1無hp，md宜家有大把hp咪大手入lo
以前我會覺得hp手上唔夠砌既話會用T1砌住先
我對T1既重量幾滿意應該唔買koala

呢塊，放響case與PCB之間，吸震

PCB screw in落case之前，PCB底加一粒，面加一粒，再上螺絲栓實佢，咁咪好似漢堡咁burger mount

佢雙重吸震，其實我覺得即係自己手動整左個gasket mount system出黎咁解
結果d bottom out 聲就更加singular、集中

類似Jamon紅Striker藍既鍵帽有無其他推薦？

聽唔明不過聽落好有計
washer係咪買m3就得

或者巴打你比你tg我

呢隻點睇唔知係咪燈錯. 個model照計應該係TKL not 60% 同埋平咗100蚊

幫人搵
有無人jtk aqua, jtk photo studio放

想買隻無線機械鍵盤，要青軸，full size, 想問下有咩推介？

重諗緊用sa定cherry好 請問keycap對個聲有無影響

有，雖然我得一粒制係用SA，不過好明顯粒SA係響好多

講返之前lube retooled black個問題
我覺得我lube極都好scratchy，應該係指個slider磨擦嘅聲好刺耳
想lube到佢好似tealios咁係咪無可能

有冇巴打可以講下HP個手感大概係點樣
而家用緊Zilent v2 65g
見到MD有第二水有啲興趣,但係冇試過又好鬼懶

聲傳導空間多左，響好多

HP我覺得係細過Zealios / Zilent
HP有少少pre travel distance，但Zealios / Zilent無，即係後者一㩒就已經feel到有明顯段落感
HP既聲好聽好多，兩樣野黎

無試過retooled black，答你唔到
同埋你講既呢樣野，都要你本身先答得返自己
因為係你自己個感覺黎

我有ps，不過響美國個倉度
如果我收到覺得唔岩就放俾你

應該係是但一樣打錯
考慮到個價平左；我估都應該係60果個黎
你緊張就問客服最穩陣

唔怪得原來唔係我心理作用

你覺得vintage black同tealios比邊個順d
個retooled black lube唔到去我預期中效果硬係好唔忿氣

vin black唔係粒粒都咁順
順既，就同tealios差唔多
係d聲好聽好多咁

請問有冇巴打買過呢一隻藍牙adapter用呀？我見d comment都幾正面，想買黎俾隻hhkb到

*用

有無人用過epbt嘅stab

有冇人有買wonderland

想買但後知後覺

膠Alice

個個都買得起tgr咩

唉 抽唔到又食唔起炒價

依家有錢都買唔到

個kbd8x mk2應唔應該衝pc好 塊plate應該brass定pc，應該half定full好，以上全部都未試過
撚左好撚耐，我覺得到出年都未有決定 大佬們俾多d建議
撚住用tealios

同啲樓一樣
揸住tgr 嘅都唔等錢洗嘅

唔好買，儲多幾百美金買隻靚嘅board。

我自己的話
PC就揀brass，因為我鍾意睇到透明殼中間有金銅色一塊
我個人建議half plate囉，少d reverb

平平仔青軸(Gateron) Anne pro2 買唔買得過

呢排有無咩值得買?對high end真係完全唔識

linear其實係咪最大化個flexibility 個board手感就愈好

同你一樣糾結緊呢樣野，我想買埋個numpad一套

但我又好buy broke thief巴打講嘅野

錢我唔係無，只係一黎無卡，二黎可能要抽(?)，三黎唔知邊度搵好既gb

PC case要加多45蚊美金所以重諗緊 好似唔多抵

Sorry打搞哂

咪臭系，點解pc反而貴過鋁咁多

入坑遲錯過曬d靚kit，唉
有時個殼個layout我又唔鐘意，夠錢都無用

買一兩隻平野砌下 練下手係必要的

睇你點睇
我自己覺得，一塊board，除非hot swap，唔係都玩唔曬你想玩既軸
當然你話你專一，你淨係想玩一款，咁都無計
又或者你話你無限金錢，你可以隨時買到想要既board，又得

但事實上，好多high end board，或者話佢睇得上眼既
據我了解，有錢都未必買到（當然你話你aftermarket掉5K收Alice咁你可以當我廢up），因為好多都係FCFS / 抽
你又要同人競賽，又要俾一筆咁大筆既錢去買
到頭黎又未必買到

唔係個個都好似佢咁，識個作者，guarantee一定有塊board
佢實可以好輕鬆叫你儲多d錢買，因為在佢而言，佢已經secure左個slot
係差在夠唔夠錢買咁解

但在我地而言，我地仲要同人爭崩頭，又要試非洲運；
有d high end board個時區仲要唔就我地，就拎KC講
香港時間0600開賣，真係點跟？
你諗下個成本幾高

換個角度諗，俾你真係買到固之然係好
但你連中階board都未試過，又點識得appreicate high end board
更莫講話你未試過solder一塊靚pcb，你手殘起黎整壞塊獨一無二既pcb，你喊都無謂

我覺得試唔premium既野係無問題，因為起步點係呢度都已經唔平
但至少你試過先，知道點樣去appreciate先，然後再慢慢玩落去

巴打好有心多謝巴打先
講得好有道理，我諗我都係要屌kbd8xmk2了

話說巴打們有無用過pc case會唔會話無咁穩/易爛之類?
同埋個drawer liner mod係咪是但買返drawer liner就得個washer用fiber同nylon有無咩大分別?

新手好撚多野問
再次多謝巴打們咁不遺餘力咁毒害我地

PC CNC 難控制，所以成本比較貴。

我就唔係咁睇
呢個圈子只會不斷進步，就好似CPU個size去到瓶頸；又會有人搵到方法突破，近十幾年電子野先進步得咁誇張，因為腳步一直都無停過落黎

依家睇靚既kit，可以係某某layout創新、design革命，但其實逐漸都會有好多design clone出現；打個譬如，TGR Alice就係個例子，繼出現後，先後出現既clone例如：Lubrigante、Plastic、EM7、Prime E等等
反而係選擇多左好多，只係你作為消費者要等咁解；但同樣道理，當初未有TGR Alice，佢出個IC既時候，大家都係靠「等」

窮賊之前講OTK，可能個weight design真係intricate，可能個layout係佢帶起；但在我而言，我唔會俾4、5K，甚至10K去買塊board。因為在我而言，太多後起之秀（當然你都可以話人地Kustom QC點同大陸board比，咁我拎TGR Jane v2黎比夠公平啦呱）；佢似係歷史價值、collection value高，而唔係對我呢種比較膚淺，睇樣、睇下weight design既人有吸引力

淨係年頭，software flash mechanic都已經有break through - VIA；上年又帶起gasket mount同PC既風潮，仲有鼎鼎大名既重生のHoly Panda Clone等等。其實成個圈子都不斷推進緊，你入既呢個時間，在我而言，就正好見證住百花齊放既年華之段

我塊PC都要6月先到
shelf liner家品店就有，我呢兩日都去買
而且下星期有塊board到，就正正可以用下
到時俾個報告大家

絕緣圈我都係上tb買
質料有無分別真係答你唔到，不過志在可以secure到個PCB，唔俾有多餘既reverb就係個目的，所以達到呢個效果就ok；材質應該分別唔大

其實好多靚Board都唔洗抽，Duck / LZ / TX 出哂名嘅韓國Designer都係FCFS制，50到100隻咁賣，有心買根本唔難買。

High End 唔係得TGR / Keycult 個類，Duck / LZ / Lynn 都係好野，如果唔識就問下人。

點解唔買KBDFANS? 因為KBDFANS只係將所有野用到最平，質素真係好差。你要明白一隻60% Top Mount Board係大陸廠成本係USD$100-$140左右，TKL大約貴30%左右。KBDFANS有自己廠，應該可以再平。佢賣$200幾USD，你想像下佢會乜野你。Nathan Kim有KBDFANS Sponsor，佢講嘅野你信一半好。

Custom Keyboard 一開始就係走Premium 路線，所有Board 係Design上都有學問。例如TKL 最理想嘅前面(對住你個身)厚度係19mm。呢D學問都係韓國人研究出來，所以舊嘅Board係Design上嘅Value比新嘅Custom好。TGR又好Keycult又好(以前嘅Matrix Lab)都係源自韓國Board。Keyboard Community 好欣賞舊嘅韓國Board。

買Board，有得揀一定揀韓國Board。

你唔好亂講野，Alice 係源自Lynn 嘅EM 7(EM7已經出超過兩個Version）。TGR個Designer 都好多Lynn 嘅Board。

其實OTD唔止歷史價值，OTD每隻Board嘅Design都好講究。早期型號係設計比特定嘅Switch用。點解OTD咁值錢，因為OTD係由一個好早期嘅Keyboard 圈子Design，個圈子純粹想整一隻好好嘅Board，而唔係為左賺錢而整，所以所有野都做到最好。佢隻Apple Silver到現時都無一隻Silver Board超越到。

簡單講你去Discord 問又好Reddit 問又好GH問又好，好肯定大過95%人(包括TGR Designer)都會OTD＞TGR。你覺得唔值，只係你對 Custom Board 認識未夠深入。

ikea見到，唔知啱唔啱洗

窮賊巴打講得岩，頂級肯定唔止TGR、Keycult

我既考量點主要都係起步點，如果中階咁話已經唔平
頂級套件成本更加唔會平，若然成本再加上去
例如時間成本、運元素等等
仲未計新手對所有野都未有清晰既把握同定向
例如咩軸最岩自己，咩配搭最岩feel等等
甚或係新手之虞，玩壞塊PCB / 配搭不當搞到後悔個set up唔好云云
如果響呢個基點上面再加頂級套件既成本，咁樣作為第一塊board起手個成本太高
當然呢把尺人人唔同，但at least對我黎講係太難入口

有錢，有能力，當然揀最好好
不過我都係果個出發點 -- 食吉野家既牛，再慢慢學點樣欣賞上一級既和牛

多謝巴打糾正
所以我都話，OTK對我呢個膚淺，睇下weight design、mounting system、外表既人黎講唔具吸引力

即使OTK真係站響最尖端既位，至少現階段，我都係唔識欣賞
但個價值觀有刷新到，都係多得窮賊巴打不吝賜教

完全明白兩位大佬講咩
秋月：先買中價，再試高端 = 洗一大舊錢
broke thief ：買最好 = 洗另一大舊錢

總結：錢唔係問題，無錢係我問題
下世唔玩keyboard啦

打左咁耐都仲打錯字，係OTD
真係抵打

你最後買咩我都開心架，又有相可以毒返我轉頭

睇完兩位嘅意見，我咁睇：

kbd8xmk2個獨特性係佢有個numpad，而且可以全pc，玩完呢塊pc玩highend果時就可以唔使玩pc，玩pc好似哂左塊highend咁

所以我應該會屌kbd8xmk2 pc，反正對佢質素無咩expectation，買黎放喺屋企當枱燈都好，遲d有閒錢又撞啱期先再買隻highend玩

不過都仲係決定唔到pc定brass好

Aluminum > PC
PC真係好易出事，始終耐左會老化。

有無巴打知我未用過anne pro

直接放俾我啦不如

我都諗緊呢個問題不過PC真係好靚
唉都係屌aluminium算

你都講得平平地
不過anno pro係外國評價都係抵玩又質素合格既
咁既價錢仲要有埋藍芽 都算係咁

可以混色，諗緊要唔要上殼鋁下殼pc
紅色藍色pc我都有興趣，選擇困難…

聲我自己反而唔係好在意,因為用親keyboard都係戴耳機
之前有堆halo clear係手
既然係用佢個stem改出黎
會唔會話會有啲相似?

屌 粒jelly key幾時先到嫁

本身用Corsair K70 RGB 茶
壞左,想問有咩推薦? 要有燈

呢排有冇邊隻Max key既keycap正

除左燈仲有咩要求先
咩layout咩軸咩價錢

自己用開茶軸 1200樓下有咩選擇 同埋光軸好唔好

依隻點睇

keycult果兩個選擇有咩實際分別?

鏡面，非鏡面

搶到keycult就唔屌kbd8x
就咁話

你睇完Nathan Kim 個Stream先決定啦，塊Plate 上Keycap後有少少唔Align，個Top Case 中間個位好怪。

有睇到
呢個keycult屌唔過?

屌住kbd先 等summer先買啦

summer有d咩

我都幾驚訝會align唔到esc鍵
點怪法

想自己砌一個
但搵唔到岩既PCB
想問下有冇PCB係滿足到以下要求：
1. 64或者68keys，有方向鍵
2. 有燈，單色/RGB都冇所謂
3. 支援無線但又可以插線用

Yd60ble

係咪姐係伏味濃

留意返買鍵帽最好要有1.75U shift鍵

唔該爸打
睇下今個暑假砌唔砌得成

有咩唔明唔識最好問左先，唔係好大機會要洗啲冤枉錢
組好記得影相放上黎，毒下我地買野都好

c3 tangerine大家覺得點
就黎想買齊所有linear

switched color stem gateron linear

即刻謝哂

搶唔到
script都有埋 埋門一腳credit card資訊過期屌你老母

三十秒賣曬，完

係15屌

安心訓覺，少樣野FF

raffle

入就入咗，不過我從來唔信自己啲非洲命

仲有ddmilli

如果你係熟人都有機會中嘅

唉

我都係中意彈手嘅手感
想問下揀PC full plate會唔會搞到塊board無咁穩?
定係應該揀brass half plate?

突發！Ducky one 2 出咗 Razer Edition!
但係未知香港幾時有，台灣版得注意keycap

只知道月底出白色

我指 mini

安心顏色, 香港出代價肯入原版FULL SIZE 就買

呢個睇黎幾正路
有無巴打可以講解下mounting system之間嘅分別

邊度買filco有平

amazon jp

呢個真係有d複雜
呢幾日無咩心情打咁多字去解釋

唔急
等巴打心情好返可以瘋狂調教我

調咩教，都係交流下
又唔係有權威一定岩

發現zF 有賣tealios v2 ，但個價平好多，有冇巴打買過知係咪真係v2黎

咪同massdrop差唔多價雖然zF係仆街 但應該呢樣無呃人掛

留名
用緊fancy rubber dome R2 TKL

啱啱睇到Gateron Inks，勁好聲

最近成日都抽到Artisan

varmilo啲stabilizers如何? 用緊leopold fc750r個spacebar stabilizer好shit 而家等緊啲lube到試下fix唔fix到, 唔得就買varmilo 儲錢再上custom

part list?

@輪太狼師兄
你買左kbd8x mkii未？

買左銀色
師咩兄我仲遲過你入坑

你係咪買PC等睇圖
我覺得我對PC RGB幻彩詠香江嘅熱情消退左

講到我早過你入坑咁，我呢d外部遊離份子黎炸，無玩到咁deep
我仲諗緊買唔買好，不過過左團購會漲價，屋企又無位擺…
燈我都係鐘意單色算，PC純粹係當試下新奇野，要透明我直接亞克力
好多色個配搭都好睇(黑+酒紅+黃銅)←選擇困難
最近無咩switch想砌，又無keycap襯
Ymd96玫紅色kit有d興趣，用黎夾aliaz
有個淡粉紅色普通low pro殼又想砌
越黎越唔知點算好(哭

仲有兩日俾你考慮
真係無位咪淨係買個numpad玩下

30號先截唔怕掛

買曬解憂愁

問題係無位唔係無錢…
再堆我媽咪實打死我

係時候執下房了
我之前都為左乾淨d，掉左半間房既垃圾
依家諗返都無後悔過，果然擺響度都係得個擺字

間房唔係得我一個人…

我特登執左個位出黎做鍵盤showcase櫃
就係唔想砌左咁多靚keyboard都無得曬下
睇你點取捨了

無櫃OTZ

我都係拎酒櫃做臨時櫃

證明師兄事業有成，我呢d底層薯仔撤退了

其實我講錯左，係酒木箱
我...哪有錢同品味學人品酒

品鍵盤仲貴過品紅酒啦

本子我幫你保管啦

咁多位巴打
我想Diy第一隻84key keyboard練下手（之前都換過微動，曉用辣雞）
去淘寶求其淘個84key套件好唔好？
定係再有經濟d既選擇？thanks
另外d lube又要係邊到買？有冇分邊個牌子好d

認真？

套件我都唔敢亂答你
油我可以俾下意見，你愛黎lube咩先？

搞下氣氛姐

sorry打搞哂

你買左kit未？

唔知算唔算老點你
如果你想買隻mid range 你可以研究下kbd8xmkII
上面都討論左好耐 你唔嫌煩可以追下post

lube最普遍應該都係krytox205g0同trybosys3204（新手建議你買呢隻） 可以上storeuni買

買之前自己做多d research 呢度好多大佬 有咩問題可以問

頭盔：我都係新手 一知半解

買左鳥 決定保守d買銀色

依家有d後悔 好似太保守

我完全係新手，見到上面d youtube片基本會lube衛星軸或者平衡桿，有d甚至會lube埋個軸
係咪基本都要lube個衛星軸or平衡桿就ok？

屌，前後七分鐘，心理變化得咁劇烈
你準備左咩keycaps呀

追求極致享受，就會上油
上至衛星軸，下至軸體都會

唔該晒巴打，但kbd8xmkII有84key？因為87key我都覺得有d闊

同埋storeuni個到買嘢要點樣ship去hk？

我講果個係TKL黎
你要84key係咪姐係75% kbd75經濟實惠

storeuni唔係全球shipping架咩不過要等好耐

應該係75%啦其實好鬼多layout都唔知點講好，只係想要f1-12，同埋pageup-delete個幾行一齊咁

等我再研究下storeuni先唔該晒巴打

如果你著緊RGB既話, 佢個燈比其他keyboard暗
唔知係咪因為我用緊box white
除此之外個人幾滿意

kbd75 for the win

84/ 87key 好似都係80%黎
75%係好似vortex race3 咁

full set metropolisI am ready I am ready

應該可以叫客服轉色考慮緊灰/紅/黑

可以啦，kbdfans個cs勁responsive
其實銀都襯得幾靚呀，我覺得

我都有一粒，真係幾精緻

我都覺得自己五時花六時變依家又覺得銀色幾靚
算灰銀白黑白搭色應該點都無死

第一個kit，揀個百搭色無死
易襯唔同色系keycap
你買個紅色，一陣得幾款襯到
你見到鍾意既keyset到時買返黎上唔到，你又要買多套kit組
（雖然我覺得你係唔係都會買多套）

睇下遲D有咩可以搶 同你死過

隨便，我佛系搶
連個no2 raffle都係形影隻單參加攞一個命額搏下就算
我唔介意俾你瘋狂毒我

話說我個dz60最左邊果行成行都奇奇怪怪
㩒esc會變左esc+1
tab = tab + q
如此類推
轉返轉㩒1都係會變esc+1
有無人知發生咩事我已經flash過
係咪姐係塊pcb有問題

我會check下pcb上面有冇污糟到
最好用洗板水刷下佢，冇都可以酒精刷
都唔得你可能要check下佢有冇虛焊
或者塊pcb唔平都會咁

但我果塊hotswap黎

hotswap我就唔知了
自己一向都唔玩hotswap

我個鍵盤，滑鼠墊，無線滑鼠，同滑鼠充電座都可以一齊製造光污染

好葡萄
發覺RGB MOUSE係要條邊著燈先可以搾住都睇到
仲要係長邊可以玩rainbow effect，
個ＬＯＧＯ Ｏ係中間畀隻手遮住有開等如冇開
ＢＴＷ 你個隻係無線 可以用ＱＩ 差電?

有冇巴打知道香港邊到有unmod AT101賣？

淘寶幫到你，基本上一打DELL AT101就會有

唔可以，用充電座、唔用就放上去
我覺得呢個design好好多
keep住係咁插電根本不知所謂

夜晚仲可以做夜燈

gmk striker

Striker好似無咩novelties…
不過Zambumon d配色我都好鐘意
急需紅藍keycap不過根本諗唔到點夾…

我覺得呢款唔靚
都係等GMK Voyage出好過

第一個custom但砌左用唔到 好撚sad

今日岩岩都新鮮滾熱辣收到1800mini
見完一面，又可以準備同佢講拜拜

將108key整做planck會唔會好多餘？定係砌96key好？

邊個牌子嘅鍵帽收納盒好d話?

江山無限

即刻買返廿幾三十打先

開張訂單出嚟！
少一打一set gmk keycap

cls咩哪有錢

好彩永遠唔會抽中

佢今次都話large production
分分鐘唔洗抽

要唔要我問下Sam 今次整幾多隻？

好呀，可以留埋位就好

+1
即刻cancel個kbd8x

可唔可以問埋幾錢唔該大佬

個post咪寫左大約550

Sor自隊一打
有TGR,kbd8x真係不了

[member]想問下佢同普通TGR-jane v2分別大唔大?[member]

屌興奮得滯係咁派膠

又要踏上無盡旅途

今次淨係玩gateron yellow?

想問上面set keycap

你條友又係到引人

@草泥馬
買jane定買kbd8x?

Jane個layout同殼好似唔啱口味

你玩開邊d 純好奇

Kbd4x有4塊
Btw突然見到有polaris，咁我等呢個，放棄kbd8x mkii了，反正option一樣仲細部d

GMK Samurai

有無link，google都搵唔到

唔怪得standard layout你睇唔上眼

感覺要比呢個設計師圈粉了(艸)

比起standard layout，kit黎講要睇殼靚唔靚，原本我點都要hotswap，不過最近放寬了
Layout我鐘意填滿個case，崩牙/有門牙唔鐘意
買左keypad之後基本上只能接受<=60%size

又係ai03 佢最近好努力
ching幾有taste 等你開箱文

Ai03話仲有其他設計想整，又要選擇困難症發作了，polaris期待rose gold
Btw自認無咩taste可言，你望過我d keycap就知

咁啱嘅 我果包今日到貨 巴打今次用咩lube
平時你lube spring淨係lube頭尾定lube哂成條？

呢隻polaris真係幾吸引 但我唔識mounting system唔知佢實際出黎會係點

我都無探究過mounting system，看情況買左先

有冇巴打試過Vortex tab 60/75/90
見網上面好少review

上油都玩咗我6個半鐘
但個成品真係J死我

今次加埋shelf liner同burger mount
仲外加個神秘武器
啲聲

清一色205g0
頭尾

片呢
Sound test呢

無靚咪，自己J算

我都搞掂終於整好傳說中嘅retooled blacks (gateron yellow springs)
但塊pcb send左返去整又有排等了

話說巴打困個係咩case?

tofu hhkb

衰鬼襯得咁好睇引我買

買啦買啦

買咩色好我依家有epbt9009同jtk yolch

講笑姐，慳d錢唔好買住啦
等靚kit一野掉曬落去好過啦

唔夠board試軸同裝keycap

講起靚kit你點睇隻polaris 好似有文有路

屌
JTK HF本身話預計3月發貨
3月尾問佢status 客服話4月
今日問多次 佢話要5月

買Unikorn 好過

又要搶

Unikorn唔係絕左版啦咩？
btw, Sam有無覆你？

Linear用邊隻lube好?

利申:有3203 3204

205g0
或者3204，反正可以落多d都得
落多左咪抹過再上過

90粒應該買幾多g

有冇人打算買呢隻
上網仲未見到人有開箱

買多好過買少
計我話，買夠10g放響屋企備用

買夠50g

mechmarket有條友問可唔可以俾一半錢先 到貨再俾另一半 有無伏？

一般嚟講係先俾錢再發貨
除非佢俾到好特別又合理嘅原因，而佢又唔係俾mm ban咗，並且有良好嘅交易紀錄
如果唔係都唔會咁做

我最多可以讓步嘅係佢落訂，我hold貨俾佢，等到收齊數目先會發貨

Dave 2d 踩到一毫子都唔值

我想搵隻60%
無線
入電芯 或者續航時間長
唔會delay 既kb 有冇可以推介下

filco
hhkb

Burger mount係咪會推高咗塊pcb??

係
視乎你washer有幾厚

咁個神秘秘密武器係咩

anne pro 2

同呢個係tray mount? 點加上去？

我一定要佢比足先，你如果唔出貨佢都可以開個Paypal dispute退錢，其實已經保障到佢

Btw 最好影低包裹內容同shipping info，廢事佢話你無ship到或者話貨不對辦

Unikorn得紫色殼？

Mail Day

Heavy 6
660c
Hash controller

GMK Carbon R2
SP SA Green Screen

唔係，有好多色，係無銀色

條chord

fc980c 同realforce r2 比，邊個手感會好d?

利申：本身用開白軸同奶軸，想試下玩電容軸

我都收唔到

佢應該係驚我scam佢因為我個reddit ac最近先整
有無計

Heavy 6 - 660C Case

隻texture yellow 好正

白軸同奶軸 有咩分別??
係咪都係tactile 但唔同gram?

cherry white好似係silent clicky

白似重手d的茶
奶軸就似重手的青軸，擺公司一流

我覺得你風險大啲喎，到時佢收到貨又唔比尾數，你都吹佢唔脹

佢唔肯咪搵過個囉，除非你係賣啲好偏嘅嘢

巴打們講得啱 已屌鳩佢叫佢full pay

有冇師兄今次massdrop zealios v2 67g有買多到
唔記得左買

Zealpc幫到你

我有zilents67g你要唔要

定轉戰holy pandas
邊隻 tactile D

兩隻好似唔同利申無試過
手感上holy panda pre-travel長d

但zeal pc 80 usd 得 10粒？

你看看網頁左上角的currency是甚麼

tealios用cherry top係咪整到隻終極linear出黎

姐係點

得100個units

新手請問FC660C同HHKB PRO2 TYPE S
用落分別大唔大?

仲有廿分鐘開填form

完咗???

自膠

由於這個檔案目前收到的要求數量過多，因此暫時無法供您存取。請再試一次。

填google form呢D係要搶定抽?

First Come First Serve

夠鐘都未開

開左啦，不過太多人填，應該好多bot。

TGR-Jane v2 CE R2 soon™

Google Form同一時不時太多人填會死，佢Delay多30分鐘。

已填睇彩數

11:30前填唔計呀

有新form定點

無野了睇到了

好撚緊張刺激

唔洗咁緊張，你預買唔到就得，之前Jane V2都未試過整死Google Form。
肯定好多Bot，加上開Form個時間NA同Asia嘅Peak Time，好難買到。你見/r/mm 有人用No.2 Trade Jane V2就知Jane v2個價值幾高

俾我FF下如果得左會幾耐之內收到invoice?

交FORM要填CAPTCHA笑撚左

上次係用google email時間決定，今次應該都係。

google form老母

係咪11點個轉refresh太多次

係屌那星

依家都無invoice係咪姐係可以收皮

無咁快Invoice，我估20秒內submit應該有。

唔太樂觀好多人都無俾catpcha gank
11秒個catpcha哂撚左我11秒啊屌

20秒都可能太樂觀，應該5-10秒內

淨係geekhack已經見到差唔多10幾個人係0-5秒內

你睇埋Discord個邊先，真係祝你好運。

無啦無啦
captcha老母

如果真係好想要，你試下USD$1000內收唔收到

2秒賣哂100隻

快過No.2

真係痴撚線俾captcha gank果班真係好撚慘
利申 好撚慘

算啦唔係你嘅就唔係你嘅 買返kbd8x算

點樣可以2秒填得曬

係咪一定要用bot先得

唔係呀個form一早開左 11:30之前嘅唔計數
咁你咪填好哂 11:30果刻 唔俾CAPTCHA GANK嘅話send出去

睇個人 感覺上hhkb彈手d 打擊感較好 但個layout需要時間適應

btw 660c 我都有 只係用過幾次 我可以平幾百賣比你

Autofill
預先填定，到11:30先submit。

摸摸你，下次加油

屌咁突然，啱啱瞓醒

@輪太狼師兄
我收到resend既geekhack activation code啦，快d試下

巴打

點解仲填到form既

我仲係無都唔知佢係咪人手send email

得個填字基本上開填之後兩秒嘅form都無意義

我都係

on99，完全無預示幾時有gb form
無緣就無緣

I know that feel
巴打講得啱 根本唔係買唔買high end board嘅問題 係買唔買到嘅問題

我gmail秒收，應該唔係人手掛

100隻2秒賣曬
根本唔係有無心既問題
係真係緣份同運 \/

我都無預先填，佢有其他色就有興趣買。

巴打中左?

Oh我都得了唔該哂

未收到invoice，睇下Sam有無其他色。

葡萄

恭喜恭喜

新手入坑 見唔洗500就有紅軸RGB就買咗呢到好似無巴打用過HP咁唯有我做白老鼠

感覺點

有無巴打喺Sprit度買過gpl 205?

係咪同205g0一樣?

目測係g2
因為gpl 205 stock係得g2(好似係)
佢d圖我唔覺佢有自己溝過

我買spring，兩個星期都無出貨
CS永遠唔覆

我覺得呢個最大特色係有四隻燈色(綠紫紅白)揀/唔開都得，可以就咁喺keyboard㩒FN+F9就轉到而且唔會光污染到眼盲

好肯定呢個唔係cherry MX red，呢個會比較clicky啲同peak force高啲

做咗陣文書野打字係幾舒服，因為係全膠所以感覺有少少似office keyboard
壞處係media control要兩隻手先搞得掂FN鍵淨係喺右邊但係飛歌較音量嗰啲喺F1-8 下下都要兩隻手其實幾煩

睇上網D開箱片連rainbow 都冇叫自己做rgb
得4,5隻全單色真係不了

500買到普通100%白燈Cherry了喎

+programable + pbt keycap

唔喺香港搵唔到喺街見親都係logitech razor corsair貴一倍有突

自組啦

最後有無出貨? 頭先仲諗住買68g spring

無，ebay full refund

呢條友真係撚樣黎進化到連spring都唔出貨

想用自組keyboard但唔想自組

budget？

想砌zealios v2 62g 唔太知要幾錢筆直

8蚊 / 粒，加郵費（除非你響佢個網買多過200USD）
例如你要60% layout，你預買70粒，俾多10粒自己走盞
有時候焊錯、壞switch都有替換

淨係D軸如果一手最平好似係4舊水到
最平嘅tada68用膠case又係差唔多4舊水
手工費幾十蚊 參考下

最大問題係我想搵人幫我砌 唔想自己攪

香港都有人接代組
你買齊料就ok

有冇介紹

買hot swap 咪唔洗焊

聽呢度啲巴打講hot swap會壞

兩睇啦 hotswap抽插得多係會壞
不過唔係兩三下嘅事
你焊軸要拆返出黎上油保養就麻煩

How about Massdrop alt???

你本身接觸得幾深先
你要買果個就真係睇你對你買嘅野認識有幾深

願聞其詳

首先利申 無買過massdrop alt, 對鍵盤認知亦唔算深, 研究左都係一個月多d

首先舊野1400蚊HKD, 話平唔平話貴唔貴, 你想知佢值唔值呢個價就要睇你想喺呢個board度要d咩同埋知道自己d錢洗左落邊

massdrop alt以我嘅認知佢嘅優點係
1)rgb
2)qc唔算差
3)外型設計, 如果你有心機砌setup或者你對外表好有要求而你又睇得呢個Board上眼的話,佢應該好啱你

但如果你淨係想玩hotswap嘅, 其實市面上都仲有好多選擇, gmmk又得, 學我地kbdfans 60% hotswap都得
massdrop alt以我認知佢無對鍵盤手感同聲方面落太多功夫, 所以你見佢只係好plain一塊, 難聽d講只係一塊整得靚嘅鋁版
同埋massdrop有樣問題, 除左等得耐, 塊board有咩問題/defects你要send返去果邊有排你搞

我覺得你玩得custom應該要享受tune塊board嘅過程, 例如d軸唔夠順點搞?上油 塊board d聲唔好聽點搞?tool box liner + washer burger mount
之類之類 上網睇人地點mod自己塊board都係樂趣黎

TL;DR : 如果你好中意佢設計, 對custom無興趣只係想玩下唔同軸, 可以去馬
如果你想愈踩愈深, 不如用呢舊錢去玩diy仲好

其實我都明自己整會好玩好多
但個最大問題都係 我唔想砌

買個60% hotswap自己加tool box liner
就咁啦

alt都見好多人mechmarket放

簡單D講唔好買 垃圾黎

咁由佢啦 點玩自組都係燒錢

客官留步考慮下kbdfans個60% hotswap

一套gmk都唔小錢啦

Jtk 幫到你
Zfrontier 仲有得買

Enjoy pbt/ maxkey 都okay

有一套enjoy pbt 但覺得quality麻麻地

儲下錢先囉，或者到時真係有聚會
你出黎試下，話唔定會加強左你自組既決心
呢d野又唔急

Lubed完嘅軸真係正好多 但冇心機搞

呢d野有錢就解決到

手揸幾隻keyboard已經覺得好over
唔想再破財了
同埋比人問買咁多隻keyboard做咩

屈指一算
60% TKL full size
每樣一部公司用
每樣一部出街用
每樣三部屋企用
邊度多 隔壁屋黃師奶都係咁啦

最鍾意都係65% 其他唔洗了

前幾日係魔鬼sir度買左隻filco
但我都係鐘意cherry mx6.0多d

有巴打想收？全新104key 青軸 有線/無線

我呢排都準備賣咁啲board
依家常用嘅得2個

有咩賣 睇過

諗住放咗隻Canoe

應該買唔起

巴打你可唔可以講下呢個嘅details

上面秋月賣緊custom喎 不如睇左佢果個先

你想知咩？

我睇上網賣緊成189美金 想知係咪個隻

好似係，香港嘅上佢淘寶網店啦
好似叫怡科

我上幾頁貼嗰幾張相就係Tofu Hotswap

人在外國
BTW呢個價錢真係幾貴

我都係
不過提下你 呢塊hotswap pcb唔知點解好似好多小問題
discord成人都有人有software問題，不過flash下佢就無事
我就無咁好彩 塊pcb有個chip d腳焊到痴埋一舊 send左返去整
不過佢cs好活躍，運費佢肯出返，我都買得幾開心，唔使太擔心

好少研究 想買個新既budget 1000左右
日常用機械軸 非重度打機求介紹

等 目空 上水

假如我來砌一隻kdbdans 67+zealios v2 要幾錢到
同埋你邊度買

有無人有多一粒MX silent red

收到

kbd 67個kit 1000幾蚊人仔 淘寶買就應該百幾蚊運費 你去kbdfans英文網買可能差唔多 要你自己計下
zealios上daily clack買
我有zilents 67g你要唔要 平d俾你

67g太重了
Btw我唔識淘寶 但英文網貴好多

我嚟緊都係組呢個俾我老婆

成功人士點跟

老婆俾你玩鍵盤 夫復何求

62g同67g差5g姐
唔識應該要學下了 之後應該會成日用

成功人士嘅話就2000usd收個Jane俾老婆啦

真·人生贏家

巴打缺唔缺個老公
識做家務識自己去廁所

咦BB你又多左個鍵盤嘅
哦果個幾十蚊淘寶野黎架咋

中撚哂

除左photo全部都中，btw大家知大家玩緊d野幾錢所以無所謂

玩鍵盤個個都成功人士點跟

下次改下，嗰陣整呢張相諗唔到仲有咩

@秋月 你套photo studio咩環境

仲係美國個倉度，你急要？

唔急 我個fd自己收到了
依家到我想要 慢慢黎就可以了

我放都唔會原價放㗎喎

所以話慢慢黎 我窮

路過黃金 9成都係電莖牌子既kb

巴打係咪已經玩緊diy

filco有無興趣？

唔係阿...都係買現成淘記
依加想換個

有型號參考下？
其實我新手

換咩

Keyboard

...

唔講以為你想換屋
咁有無咩目標呀

無咩特別目標日常用

有無多啲係cherry 紅軸

leopold啦

你會放嗎？

睇緊

放咗lu

當你另一半知道你堆keycap，keyboard 日日升值就唔會岀聲。

上次堆SP SA 放左成萬幾二萬美金

有冇師兄會放keycap
睇親一係唔岩一係就sold out

你想要邊幾套邊d kit先

想要咩

比個tg黎慢慢睇

我無野要放

有冇巴打入咗R2 kbdfans T1 睇reddit個反應好似唔錯，求包膠鐘意zealios嘅話推唔推薦買？

你zealios v1定v2先

本身用緊v1 67g

我覺得都可以接受，始終都唔太貴，個人會咁排
holy panda > Zealios v2 > t1 >>>>>>>>>Zealios v1

同v1差咁多

睇你鐘意邊種手感，我鐘意v1多d

v1個tactile bump細過v2好多

巴打教下路

無特別方法，都係一堆舊Set。
有Maxkey 後，SP SA難炒好多，所以先放左一堆走。

GMK好炒好多，一套Child Kit多可以賣好貴。

child kit姐係咩

即係例如base kit之外還有numpad kit novelties，咁樣獨立一個kit咪叫child kit(掛

what the fuck is this

有無人知係邊有得整整

基本上無，你夾硬ut入去試下囉
最好既辦法就係拆殼，desolder粒軸換過粒 / 組返好

massdrop正式改名?

換湯不換藥

買紅軸除左Ikbc仲有咩牌子好1200樓下

係massdrop買左keycap ship左但係卡左係DHL TRANSPORT TO DESTINATION COUNTRY好耐係咪正常

filco majestouch convertible 2 個bluetooth係咪設計得差

我用intel wifi+bluetooth pci-e卡外接天線
冇開wifi，天線放檯下面keyboard正下方，檯係木+玻璃

都經常有亂禁既情況出現

Yes

同爸打一齊買到Wonderland

負皮我俾的

第一次買好快到左 今次終於係真正等候時間

銅/鋼定位板有咩差別價錢差咁遠

邊個巴打

車銀優 好似係

GH 有隻膠Alice, 吸引好多。

點解嘅

700蚊樓下
cherry mx tkl 有咩好選擇
唔使rgb 但最好有backlit

我推薦ducky 我覺得個stabilizer幾好

係唔係ducky one 2
好似唔錯

yes

不過我唔知香港邊度有

做番alice 個shape
新物料
貴wonderland 三倍

其實買支dielectric grease用0號畫筆lube下個stab就會順好多
唔好因為個stab揀keyboard
btw要燈=ducky
無所謂=leopold

想問下唔拆出黎點lube個stab

隊個brush入去係lube唔哂嘅 不過好過無

上price睇ducky one 2淨係得rgb有tkl layout
leopold好似都唔錯

leopold正野黎去馬啦

唔知點解我會覺得leopold青正過filco青

幾時自組

終於揾到Beige 色嘅Artisan，襯返套GMK Classic

冇咩錢 我計過最平都唔少錢
唯一走棧位係keycap 但又覺得要買不如買好啲

打工啦

想問下
發現一凍或開冷氣 鍵盤d制就冇反應
係咪差唔多收皮？

Gb 條友話有30% 人未俾錢
真係想買 pm 佢可能有得執到隻

gmk mizu同striker都好靚
你地覺得邊套升值潛力高d？
我直覺覺得係粒夜光rama

F104同f108有咩分別？
香港有f108現貨，無得淘趕住走

香港出嘅artisan
就嚟有得賣

我都躊躇緊

Muzi alpha 隻色好易岀事

點解？ 願聞其詳

你地GB Keyboard會唔會買多塊pcb?

會

驚焊壞定點？

一、焊壞可以有後備
二、想整兩個唔同感覺既build落鍾意既board度
三、唔用佢，第時賣出去有多塊會吸引人d

係fb 廣告見到，有冇人都有留意?
wireless/wired, compact 84key, rgb, 同埋個價錢都好似幾吸引

第二果個要再買多塊plate?

嗯，除非你好好心機
又好信任自己desolder既能力
將第一塊built board全部desolder完，用返果塊plate
如果唔係，就要買多塊plate

想問下自己隻filco青軸用左2年左右，粒粒鍵的手感都唔太一樣，可以點搞？

拆殼，desolder粒有問題嘅軸，換返粒上去

或者咁 但我唔知filco得唔得
唔得就真係要desolder了

返去試下先，無焊槍

如果你拆到 換左條彈弓同個stem應該就ok
巴打d軸有無濕過水？ 兩年好似有d快

買返來都有幾粒怪怪地，用耐左就愈來愈多....

之前有朋友送左個ducky one 2 mini比我, 我直插落部imac到淨係著燈,打字無反應, 想問下係咪要上佢官網dl個更新軟件先用到??
新手唔識野, 咁多位巴打幫幫手

可能因為濕 搞到入面生鏽

MD Holy Panda
想join GB既朋友睇路

最近有太多不穩定因素：
一、發起人Yanbo要延遲post out date
二、之前聲稱受過Yanbo抹黑既Gsus軸發起人Supervan最近放話，佢表示佢夠膽用10000 Gsus軸去賭MD Holy Panda 6月1號都唔會發到貨
三、突然改名做Drop，有就算fulfill唔到order都可以唔負責任既嫌疑（當然我覺得佢未必夠膽玩到咁寸）

不過本身呢個GB已經好多風風雨雨
初初GB開始，話會send個sample俾HP創作人（acclaimed），但結果send左過去既根本唔係佢地個sample，而係OG HP（原版HP），有誤導Top Clack寫正面review去誘導人join MD HP GB之嫌

事後個解釋都唔算話好得體。話咩咁樣做只係想俾Top Clack知佢地係以此為初心。

...？

總之，自己睇路~

唔係正算事黎咩
你禁得多金屬疲勞同埋D膠會磨損

就算你新買番黎, 同一型號O既軸都唔係粒粒手感百分百一樣
cherry 青D 廠通常都係寫55g +/- 10g

其他鍵盤唔敢講
但filco喎 佢有qc理由唔會個個軸差太遠
同埋兩年好似真係有d快

咁多花生食 真係等新gsus自己整算

lm

下個問下咁多位大老有冇試過淘寶買keyboard？
想試下大家推薦既Leopold FC900R但係香港有d貴
上淘寶買見個價好似唔錯
舖頭月銷同評價都唔錯有d心動想買

香港好似平過淘寶喎？上年淘左隻fc900r 奶白，事後發現香港平啲

大佬邊度買

我有無睇錯？
USD90買到電容禁平？

上日森買filco仲抵啦
800 hkd bluetooth 104 key

topre clone黎 本身電容成本都唔高

除咗呢隻之外irocks都有出一隻電容，價錢再平啲

其實，點解d GB成日唔開R2？搞到d kit炒價咁高

唔係唔開 無咁快開姐
等多幾年個需求愈高 咁個GB成功機率就愈高

利申 鳩up

tx嘅keyboard質素如何？

我覺得係作者唔想重覆自己既作品
一就一，二就二

Matrix被人抄單嘢點睇

食花生

證明圈內根本唔止呢一、兩單
依家浮上面既得兩個，兩個名氣都大既
仲有d應該唔敢現身

說明：
黎緊既套件可能防偽標簽要做得更加多
（可能編碼、出世紙咁）
好多套件都有造假風險，二手野睇到相唯有sd去俾作者核實下先買
ALF一夜之間名譽掃地，原本都想join Polaris個GB，依家又要諗清楚

kbdfans今次幾大鑊，俾人周到賣假tiffany switch已經全部落晒架

怕.gif

發生咩事

有買家向Matrix揭發有人賣假Matrix
仲要係正版Matrix市場價賣假貨
然後件事愈滾愈大，目前有兩個已知高假賣假貨既：
ALF始創人之一：虛線
憶光負責人之一：嗨小哈

整polaris果個人有份?
Matrix係咩黎?
姐係ALF同KBDFANS一齊賣假野?我有無理解錯?

兩件個別事件黎，但本質上你可以咁理解

Matrix Cain應該係大陸目前工藝最好既custom keyboard出品人

打多左個Cain
總之Matrix係個系列黎

但ALF同polaris有咩關係

ALF係整Polaris既廠

自隊

Matrix係大陸custom品牌，事源佢向舊買家回收以前出嘅x8鍵盤翻新，點知收返嚟個數目多過原本GB(有人話多成倍)，就發現好多人喺二手市場用高價買咗假貨，其中ALF都有份整老翻

KBDfans 賣假軸呢個就唔清楚，不過呢個時候落架都鬼鬼地

zealios 67g都落咗架好多花生食

淨係拎走67g

有無link參考下

好險差d買左 kbdfans zealios

反而zfrontier賣到咁平係真貨?

我已經買左幾十顆(67g+78g)…
不過算啦唔係幾試得出個手感差別

SA Lsaer in now up

仆街一套成700美金

一定發過豬頭

已經賣左250套

含淚join咗

原本仲諗住買多套炒
咁撚貴...第二套真係買唔落手

貼隻真野定下驚先

巴打買full set?

3 alphas
3 mods
Mitowaves
Turbos
Arrows
Spacebars 6.25 + 7
Numpad

咁就五百幾，真係痴撚線
原本都想要埋個cyberdeck
但700買一set真係justify唔到...

痴媽根好撚癲

巴打join乎？

想我陪你一齊死

但我對SA無咩興趣可能入一兩套黎炒
你覺得應該點買好

MD 嘅SA好難炒，特別係Laser咁Popular。

唔join了

巴打點睇mizu同striker 同埋mizu粒rama升值潛力高唔高?

上個月淘左隻fc900r純白色俾阿媽，無問題
(因為純白茶香港好似無，但真係貴過香港買)

買咗第一套 gmk
Nines

GMK Laser本身炒得咁勁
今次SA仲要加左幾個unique child kits
除非短期內佢又開R2 GMK Laser
唔係我覺得呢套應該有機會炒得起

不過，我無錢

好快就會有第234567套

啱啱喺日本買左隻realforce
見有幾粒keyboard有水口位
係唔係正常

窮 對SA本身0認識
講多d pls

官方出聲了

Many of our international customers have also been e-mailing us whether KBDfans will be stocking our V2 switches. KBDfans has approached us in Feb 2019 asking to purchase V2s, but at this time we were already very wary. I provided a Confidentiality IP Agreement to Wei in English & Chinese asking him to sign and stamp it before selling. Suffice to say he was unwilling.

想買個cheap 野返工用

Kbdfans落架果d應該係v1黎wo

佢呢段係講嗰陣kbdfans有搵過zeal嗰邊想買v2，而zeal一早就懷疑緊kbdfans賣v1假貨(理由係初初只係賣咗好少貨俾kbdfans，但唔知點解kbdfans就長期有貨賣覺得唔合理)因為呢個懷疑zeal嗰邊要求kbdfans簽份Confidentiality IP Agreement 協議先賣v2貨俾佢，點知kbdfans唔肯簽就冇俾貨佢賣

原文有講到最後zeal嗰邊都搵到假軸同埋kbdfans賣假軸嘅證據。

-----

以下係原文入面另一單假貨懶人包：
zeal周到enjoybpt clon咗zeal 嘅transparent v2 stabilizers 去賣

變相依家要喺大陸買件的話zF係最大贏家

點都唔會幫襯ZF呢間垃圾

淘多幾粒T1一陣kbdfans執咗就絕版

姑且睇下佢地應對呢件事再作定論
反正大陸鍵圈已經夠黑暗
kbdfans只係堆屎入邊最香果個咁解

聽聞仲有大把嘢爆
btw套MDA大骨好正
等緊套菠蘿

時隔3個月終於收到

菠蘿個色調我覺得暗左少少

我覺得買switch還好

咁撚大獲
依家主力鍵盤就係係佢地到買既tealios
拿拿林買個hhkb定下驚先
有冇人知點解amazon jp 個hhkb定價點解高咗

Filco官網有清貨減價

巴打請教下點入到呢到

budget? 咩軸 要唔要燈

姐係epbt stab有官方認證
唔洗再買zeal stab

你係佢個網申請個ac，就禁用信用卡買就ok，我用張普通visa card都買到
之後運去集運倉運返香港，我用buynship $24磅，上次買左隻工房87key運左$168，不過hhkb應該輕好多

btw另一個選擇係amazon jp買無刻白，可以直運香港有退稅，我就係禁樣買

SA Laser已經賣撚左1500套

有無人收到Jane CE invoice?

就好似問緊有無人中六合彩

好葡萄

佢唔記得send 俾我，遲下約佢食飯俾cash 佢算

@草泥馬
你要嘅神奇layout

巴打們點睇kailh軸?
第一次玩，想要d輕手d快d冇咁嘈既軸
kailh speed銀軸O唔OK?
定係用返cherry銀軸比較好...

多謝師兄！可惜多左個numpad(躺

輕手不如gateron白

佢有留隻board俾你就得啦

忍手唔john

點解gateron白可以咁平
未試過gateron軸唔知咩手感

同紅軸差唔多
輕手好多

俾你參考下
cherry黑軸係60g
cherry紅軸係45g
gateron白係35g

佢整好多隻呀，我叫佢整隻其他色俾我，我麻麻地黑色。

你諗住要咩色？

唔差在整多隻俾我

有冇齊嘅試軸器嘅TB LINK
冇TB ACC入唔到去SEARCH

THX

可唔可以跟機

我估佢要粉紅色

好事黎，多d人買好
減價我可以從新考慮買唔買多個child kit

KBDfans 回應：

都幾得體，雖然唔知有幾分假幾分真
不過好過無

退款唔洗收番件貨都算好有誠意

咩呀
zeal話epbt果d係clone喎

未決定，其實想要隻銀色Jane

底塊weight會唔會轉埋銀色
諗住襯咩keycap

其實zealios v1點分真定假？

殼底磨砂/反光果招有無用？

唔係好清楚，我都係官方渠道買

係 佢話epbt clone左佢成舊野
姐係epbt stab = zeal stab

我會放Jane 2 塊weight 落去

epbt stab係screw in嫁咩？

焊咗睇唔番

唔同長度喎

Hotswap表示無咁慘

係
網上d人話epbt stab同zeal一模一樣
本身我仲半信半疑依家可以痾煙了

有無link，好似搵唔到

用 用剩嘅zealio 67g 同zf 買嘅對比
kbd 真係流野
但係手感一樣咁滯嗰下勁
啲人唔換殼 lube 野 真係唔會知

睇軸心定磨砂腳？我都有20粒zf，看軸心的話一樣

其實都唔係
之前我同其中一位巴打交流果陣
已經有講過懷疑係假野

我未試過kbdfans買zeal switch，所以果陣一試就覺得有問題
仲影左相俾個客服話個spring同正版唔一樣
但個客服堅持無問題，我地又覺得無咩權威去指證人地不是
可能真係自己見識少，唔好彩買左批柒少少既貨返黎

依家諗返，原來自己隻手都仲分得到真同假，頗為欣慰

係咩，咁問下佢整塊CE版，得唔得。

暫時停賣 話咩factory inspection
聽講下個月會出返 唔知實際係點
可能已經俾Zeal屌到唔敢再出

Btw你d zealios v1賣唔賣？

睇磨砂腳
好彩都係砌上 yd60ble 冇咁傷

留番啦
我中意pretravel 多啲

想問舊嗰份 template 係咪 del 得，係嘅我轉頭 del

我講緊前面個條三角條

三角朱古力

Ok啦我zf再入貨(希望趕得及

ergo clear算唔算平版zealios

Insert有部分唔同

Btw 我覺得epbt又唔係Zeal講到咁嚴重，一嚟佢重來無扮過Zeal出品賣，二嚟Zeal stab 咪又係跟Cherry/GMK整，依家講到得Zeal可以出透明stabiliser咁

哈力巴好耐冇見
個template我估應該都del得了 多謝巴打

諗緊退唔退Tealios軸好
就咁睇落佢好似都係受害者
但知道可能係假之後個心硬係好似多左條刺咁

我都諗緊，前後買左250人仔左右，但係d housing我可以用黎砌另一部kb，或者退一半lo，話曬唔值zeal個正價

唔係退錢留軸咩點解唔退

205g0返咗貨
之前係咪有巴打要買

有冇巴打有玩過 dwarf factory 既artisan keycap
同jelly key比係大慨咩程度，
事關佢地出左隻light house keycap
個人覺得幾靚仔又唔算太貴
補充下，越南野黎

早幾日喺storeuni度入咗貨

係啊，好似樓上師兄咁講都唔知究竟係唔係受害者之一，睇下有無得退扣除成本之後既部分，佢退唔到錢比我ga，希望可以用同價值既貨換比我

好鐘意ducky 堆 year of the xxx系列
今年應該會買豬
你地會唔會笑我無taste

我等左成個月都未到貨

總之你係一年內買就有得退好似係

點會呢

佢狗年果隻好靚
但我無買

其實佢買返嚟成本低咗咁多，好難信佢真係唔知批貨係假

我打死都唔信佢唔知批貨係假架啦
搵個下台階姐 D人又唔會嬲kbdfans一世

@草泥馬你最近好幸福

原本都想入呢個gb
但我見個prototype demo麻麻地咁

我都會買
睇下佢one 2 rgb 108 會唔會有spacebar
定係好似上年狗年咁成個case 同keycap 有design

40%到底點用65%我都已經覺得唔夠制用

我本身用緊猴年果隻

想入返坑，以前靜係砌過一次keyboard仲要d工具係借人地
依家睇中左KBD75v2，想係KBDFans官網訂隻返黎，有咩要注意
KBDFans d shipping好唔好? 同埋KBD75v2評價好唔好之類
同埋砌keyboard有咩工具要買?因為好耐冇搞，唔係太記得

shipping 快
評價多數都係講：實惠，不過不失
基本就：辣雞、screw drivers、錫線、吸錫器

咁耐

唔錯，利申用緊
建議自己買screw in stab，個效果會好啲

毒到次次你po呢隻我都忍唔住上水

做工好

1.0/1.2真係神作，值得收一隻。

我隻1.2係TGR個Designer砌

先多謝師兄，蝴蝶型/ergo我買唔落手( ノД`)

40需要配合幾個fn用，我Planck果部一層alpha/一層f key+num+標點符號/一層light control+mouse key+arrow key/一層numpad
最近想砌部得alpha無標點無數字既non ortho 40，就係candy無numpad部分就剛剛好

咁真係耐左少少

啱啱check 件野尋日終於到左澳洲
真係等左成個月

天價了..
遲入砊

想問下有什麼layout好似tada68咁，但是個~符號在左邊（esc的右邊），backspace在最右邊

自己較制咪得好多pcb都有得自己較制 tada68都得架

但係個backspace唔係有平衡杆咩？點移過去？

都要1.2-1.5k USD, 大陸收又太多假野。

我get錯左咁唔知了

搵個support你想要個layout既plate
backspace個平衡桿可以唔用，轉做split backspace囉

有無好介紹

但係塊pcb support到呢個layout？我唔係好睇得明backspace個開窿

買pcb果陣佢會有張圖睇到sup唔support split backspace。

留意返kbdfans 啲brass plate係唔support split backspace。有朋友買左返黎用唔到，用咗啲暴力既方法解決到呢個問題

終於

就係tada68唔見果張layout圖

blue alps vs white alps?
blue alps
white alps

可以send比cain睇下真定假

砌咩砌咩

淘寶唔係得white alps咩

其實有咩分別

好 唔該巴打

我都係得white 同 black alps
white alps個感覺好唔balance,我會鐘意用box white多過佢
至於blue alps,我諗我有排都未買到

百零蚊 最好d 制唔好太痴 想要青軸嘈住d 同事

唔洗燈都ok

另問 黑軸個感覺係咪同青軸差唔多？
(屋企用緊razer blackwidow)

睇黎巴打係新手
軸嘅方別可以睇返頭po 講得都好詳細下
當然實際上手感分別要你自己親身試下先知或者去魔鬼sir度行過圈

budget方面 百零蚊好似真係有d緊有無辦法加多D
如果唔係應該都係要上淘寶買垃圾了

暫時睇都係得just68岩心水，但無貨

玩住matias click 先
Xd60v3 加 太豪caps
不過geekhack 塊plate 個file 都係錯嘅 要改少少

啱啱發現kbdfans買果個巨型switch tester上面嘅tealios同zealios都係假野黎
有無邊位巴打都買左 睇下有無得refund

有名你叫KBDFAKES

我之前買過個tactile only既，係真貨黎

地盤佬好大塵 唔想買貴野

咁買個portable輕身嘅點睇
HHKB

其實我已經用white alps 組左一隻，
PCB係XD60V3.0，塊plate係sentraq買
出黎效果唔好，D軸會斜左，用好多時間執
加上除左空白鍵之外都無stab，成隻野個人感覺都唔好
除左有更好既方案或者kit，我未來都唔會玩alps住了

Holypanda 正啲定Topre 正啲

今次咁快到40頁

見D癲佬用vintage apple keyboard改軸
不過巴打講得啱 ALPS真係好難玩咩support都無咁滯

有70%都係講diy

啱啱搵左搵

巴打點睇呢堆pcb

我上淘寶訂carbon fibre plate
我有多嘅matias stab
可以telegram 我 shev_7

我覺得最大問題係stab同plate果到
PCB已經做到佢最基本既野已經夠，但係其他配件無一件野配合到先係問題

但我手上未有alps軸 遲d真係砌再搵你啦

砌alps好痛苦
最痛苦係要搵到alps軸

我覺得收隻以前出落果啲感覺輕鬆好多，不過好多都貴

好想砌隻好小小holy panda

首先你要有holy panda

Taobao 有nos skcl yellow
都真係好smooth

係堅嘅 中意linear 可以試玩
兩蚊一粒到

師兄你點組，可唔可以睇下個spec?

Alps64 pcb
Skcl yellow
Carbon fibre plate order from taobao
Aek ii caps with stab
Adk64 case

想要plate同stab資料
可能會同你收stab

有無人知vintage black市價幾多

平均3,4hkd一粒
我自己就買wyse board desolder

巴打邊度搵到

PMed

hot swappable 有無好介紹

Tofu 60%

上網check check 先

check完應該會返黎屌我點解咁貴

請問有冇靜既機械鍵盤?

非金屬表面既殼有無推薦？想搵d無咁反光又不透明既殼，btw膠殼不了

就爆post，貼定先

LIHKG機械鍵盤/電容軸集中討論區#20 新手入黎請先睇頭post 今日洗錢咗未